大量灰色地帶 陳肇始答唔出

大量灰色地帶 陳肇始答唔出

■陳肇始昨用手接觸口罩表面，有違防疫常識。

【本報訊】食衞局長陳肇始昨日形容疫情審慎樂觀，有條件放寬社交距離措施，但當局未有準則評定何謂疫情平穩。隨着政府趕推「安心出行」，當局亦未能釐清細節，例如如何確保顧客資料屬實、虛報資料責任誰屬等。

相關新聞：堂食、處所鬆綁 顧客須用安心出行或留資料 初七硬上碼 違者停業判監

吹噓抗疫有功 講到聲沙

昨日疫情記者會近一小時，陳肇始開場發言佔了差不多三分一時間，其中最多篇幅是在自我吹噓政府抗疫「走在疫情前面」。在長氣發言到尾聲，她更一度聲沙及咳嗽。

陳肇始兩度被問到放寬社交距離措施的標準，是否每日確診宗數維持於單位數才可放寬，惟她未能提出確實數字，僅指如疫情沒有大爆發或大變化，有信心可於農曆新年後恢復社交生活。她其後補充，如疫情「持續𠵱家狀態，或者希望確診數字更加低」，當局會讓已關閉的處所重開。

政府強制顧客使用安心碼，但存大量灰色地帶，多次被追問如何確保顧客留下真確資料、顧客若留下假資料時，應由誰人負責，。。。公告，「我哋有好多細節，喺發出嘅新聞公告，會講多啲細節畀大家聽」。

另有記者質問本港疫情造成近200人死亡，政府會否向死者致歉，陳。。。。。治。

佢洗乜答得出
黑警先住執法同釋法果個

都無諗過就做
點智答到

根本好難完全執行 但就搞黃店

全世界打緊疫苗都敢講自己走在前面